【嗜酒如命】派對喝光酒後轉飲消毒搓手液 7人中毒亡2人昏迷留醫ICU

派對狂歡中難免會飲酒助興，日前俄羅斯有9人因派對上的酒被喝光，竟然轉飲酒精搓手液，導致7人死亡及2人昏迷。目前傷者正在深切治療部留醫，當局已成立專案小組調查事件。

據英國《每日郵報》報道，事發於本月19日，9位年齡介乎於27歲到69歲的人士，在西伯利亞雅庫特（Yakutia）塔特京斯基區（Tattinsky District）一個村莊參加派對；期間因為酒被喝光，他們竟轉飲酒精搓手液。事後，一名41歲女子及兩名分別為27歲和59歲的男子當場死亡，其餘6人則由醫療飛機送往地區首府雅庫茨克（Yakutsk）。

送院一天後，3名分別29歲、32歲及69歲的男子宣告不治。截至前日（21日）再多一人喪命，另有2人仍處於昏迷狀態，正在深切治療部留醫。俄羅斯聯邦公共衛生監督機構事後發聲明指出，目前已成立專案小組調查事件；經成分分析，發現該酒精搓手液中含有69%甲醇。同時，當局亦警告民眾不要飲用搓手液，以免悲劇再次發生。

美國曾發生誤飲搓手液事故

翻查資料，本年5月及6月期間，美國亞利桑那州及新墨西哥州有15名成年人因吞服搓手液導致甲醇中毒入院。美國疾病管制及預防中心（CDC）報告中未有說明個別人士喝下搓手液動機，但指搓手液內含有酒精，部分人可能將之當成飲品，造成食物中毒。報告又強調甲醇（Methanol）屬有害物質，絕對不宜服用，家長亦應妥善保管相關清潔物品以防子女誤服。

飲咁多酒
飲到啲智商都好似酒精咁揮發晒

natural selection

英豬

文盲

又想出現留名者派老凰一萬？

俄佬年年都有呢啲新聞
戰鬥民族真係不得了

盲撚

眼殘 自

就算洗手液都唔應該用甲醇
好撚毒
由皮膚吸收都好撚大獲

傻鳩

唔係會盲嘅咩

點解搓手液係用甲醇？甲醇連搓手都會中毒架

所以我唔敢用商場啲搓手液就係咁解，都唔知啲垃圾物業管理識唔識買

飲飲下可能進化到呢，唔好限制人既能力